暴雪為《爐石》事件公開道歉：我們有機會將整個世界團結起來，但失敗了

知名遊戲公司暴雪 (Blizzard) 一年一度最重要的遊戲嘉年華 BlizzCON 19 於今 (2) 日凌晨正式登場，在開幕式之中，暴雪現任總裁 J. Allen Brack 剛上來就提到了最近鬧得沸沸揚揚的《爐石戰記》聰哥處分事件，並直接承認了他們的錯誤：「我們太快做出決策了，更糟糕的是，我們太慢與其他人交換意見了。我們曾有機會將整個世界團結在一起，但我們失敗了。」

整起事件於這個月月初爆發之後，暴雪很快地宣布了對香港選手 BlitzChung 以及主播賽評的嚴格處分，然後引起了整個玩家社群的不滿，引發了拒玩暴雪遊戲的風潮。而雖然事後總裁 J. Allen Brack 在新的官方聲明中調降了處分，然而似乎仍然無法平息輿論的怒火。在剛剛的 BlizzCON 19 開幕式上，J. Allen Brack 提到了這一次的事件並公開道歉，他表示：「我們太快做出決策且太慢與其他人交換意見，我們沒有達到自己所設定的高標準。我們有機會透過這個事件將整個世界結合在一起，但我們並沒有。」，隨後他為這起事件公開道歉。

這樣的道歉也引起了現場觀眾的歡呼，然而是否能夠讓會場外那些準備抗議與聲援聰哥的民眾們買單？或許就跟 J. Allen Brack 所說的一樣：「我們承諾會做得更好，然而，我知道我們的行動遠比我們所說的任何話都還要重要。」

咁樣算唔算認左錯

俾人杯角先扮認錯

佢覺得自己可以做咩？
比返錢同比賽人地？ 遲左啦
一齊杯葛支那？ 發夢啦
宣揚愛與自由？ 問左支那先啦
想當無事發生？ 好 繼續罷玩

CEO 親自跪低向聰哥道歉再+屌柒支那就可以考慮下原諒既

收皮la
驚至認錯

睇死你之後激嬲支那咪又跪 同埋cancel左處罰未？

而家咪將全世界團結咗
一齊反共同反暴雪

咁遲先道歉，而且冇任何實質行動，毫無誠意。

至少都要:
一、公開表示尊重言論自由
二、親自/親筆向被無理處分人士書面道歉

做生意既，向人民幣跪低我明，但希望佢可以諗清楚，為一個國家犧牲全球市場，值得嗎

係真心認錯就係出事第日出新聞稿道歉啦
佢哋有團結到人，係團結左遊戲界去反共

咁樣叫道歉？
佢好似連自己衰咩都唔知喎

失敗左先認錯姐
而家已經係大陸公司
繼續維尼 fight for freedom stand with hk 睇佢仲禁唔禁

咁俾你停左講 封禁左既
不論係選手定係評論員
咁佢地又點處理呢
道個歉當人地咩

暴雪係被人杯先認錯者
根本上佢覺得處分個決定係冇錯 問題係處理手法令玩家不滿
除非佢親自向聰哥道歉同完全收回處分 唔係就收皮啦

美洲歐洲東南亞要打MASTER先入到暴雪打WORLD CHAMP 支那就自己圍內鳩打就入到圍，屌你老母入到世界舞台靠運打完，垃圾GAME

只係為左 活動順利進行咋 ...

佢係知錯
就唔會之後唔比人del acc 啦

發現啲驚少咗好多人 同外國力量？

手足 上去洗佢版
It's NOT an apology!!!!
無道歉 無承認BAN人有錯 無UNBAN 無賠償 無承諾唔會再BAN

又係啲兜到個圈大一大先加句sorry
不了

sorry唔係道歉呀!!!!!!!!!!!!

面對面同聰爺道歉。
除左重新獲發既獎金，取消左戈筆要恢復發還。
聰爺即時復賽。

唔好諗住食兩家茶禮。放棄言論自由戈下，已經由偏中立歸左邊

唔買

佢既世界=中國 咪團結左囉

不過依家奶共未必搵到食

為錢而道歉？不了

暴雪？不了

由頭到尾都冇為事件向blitzchung 主播道歉 又係度鳩嗡

咩叫世界團結？ 奶就奶啦

I liked how they said "Actions speak more than words" but then announced no actions

Twitter 見到, 笑咗

個個都剷game，梗係驚啦，唔通大陸會畀番維穩費佢咩

幾時畀我del acc?

連親面同聰哥道歉都無 睇唔到有誠意

出張小熊維尼牌可以考慮原諒

we need chinese money

食屎啦, 一世杯鳩呢間垃圾

會唔會睇得自己太高憑你？將世界團結？慳啲啦

垃圾

本來妳冷處理係ok既 可以繼續賺中共既人錢
而家除非妳同中共割蓆

收皮啦共雪
見唔到有反醒囉

咁樣嘅道歉同柒婆有咩分別

不考慮

太遲

佢講啲嘢似後悔自己企錯邊多過道歉

every voice MATTERS

Great ideas can come from anywhere. Blizzard Entertainment is what it is today because of the voices of our players and of each member of the company. Every employee is encouraged to speak up, listen, be respectful of other opinions, and embrace criticism as just another avenue for great ideas.

屌佢老味，自己core value 都做唔到，講咩太快又太慢

撚有道歉

你睇香港堆零售
跪含都仲得
冇大陸條水就叫春

想玩家原諒就最好將所有大陸IP轉哂入一個獨立server到
封住埋外掛狗 之後先再講其他野！

連個處罰都無取消喎

咁就想人收貨，收你皮就有份

道歉係冇撚用㗎
你犯咗錯有啲乜嘢補救方案或者措施先至睇到你道歉嘅誠意
常識嚟㗎啦

甴近平

冇風骨先做到大商家嫁嘛

BTW 收皮啦

依家咪團結左囉

屌撚柒維尼，未屌柒ge跪乜9
繼續上Twitter anti佢地啦

講到自己知錯又唔收回處分同當事人道歉
食屎啦

團結起來奶共啊？

叫佢咪撚講咁多
一係就講係支持定反對

躝啦共雪

見今年咁多撚屌野發生

就即刻放diablo4同overwatch2消息出黎

唔撚玩呀 過氣奶共垃圾公司

將整個世界團結在一起？你係咪發撚緊夢？

跪左都唔玩你啦

咪團結左
團結屌柒抵制佢

扮道歉 咪又係奶共

人民日報又要係牆內譴責共雪道歉

真係好卑鄙！支那人如果講我支持香港警察暴雪肯定又會默許

我們有機會透過這個事件將整個世界結合在一起，但我們並沒有。

原本想點結合？一齊奶共？

收皮啦

9up 當贏左

入去睇comment 推呢兩個post
外國人心水好清

早知今日 何必當初 垃圾廢驚 屌你老母啦

唔係啊 好團結啊 不過係團結反暴雪囉

支持左香港未

講完廢話之後呢？

而家overwatch官方channel有blizzcon world cup 各位鍵戰係時候spam twitch啦

個個睇完south park反共反到咁有錢 係人都識揀

要支那市場定全球市場，你自己揀

有支那資金注入
道歉都只係扮野

梗係唔算
係因為suffer先覺得自己做錯公關嘢

你咪成功connect囉

PR黎 只能以實際行動為準

收皮啦走狗

同藍店冇生意就扮黃有咩分別

認完又點
認完又係一樣照罰聰哥照奶共
食屎啦

用中国模式同杯葛人黎團結世界？

果D用支那語講好似係叫統戰

係咪就出新驚？

出咗都唔會玩佢啦。

無game玩大不了打番LF2

電競運動員係香港最出色運動員

Too little, too late

習曱平

理撚得你

成功 connect 其他國家的玩家杯葛就得

含撚啦暴雪
無人咁多人理
你都唔會道歉嫁啦

欺善怕惡

我打柒你然後同你講：「我唔應該咁沖動，應該同其他傾過再打柒你」
你覺得佢有解釋任何野咩？
果然暴雪仲以為生活喺十年前，以為自己講咩做咩，玩家都會堆單，所以咪越做越臭囉

收皮
佢有咩實質野做出黎？

前題全球市場真係抵制

不
你成功了
令全球玩家都反鳩你

［#注意］連儂比人全清的話，千奇千奇唔好三日內總動員整

點解所有台灣新聞稿入面既英文發言咁似google translate

btw,fuck blizzard

出D4

好官腔

暴雪不了

大把其他game玩

新COD對COD fans 真係期待已久
臨出之前出壇聰哥
垃圾共雪不了

身邊有朋友話 game啫 使唔使杯呀
口講自己無黃
到頭嚟少少嘢杯葛都做唔到

公開屌柒支那先啦

唔係好覺 大把Streamer繼續開開心心玩新COD

講左幾百次幾千次都救唔到之前既事件

習曱甴

求其up兩句，完全唔駛成本啦

你們成功了

睇黎call of duty銷情麻麻

垃圾暴雪 歉照道 共照舐

甴近平知唔知？

收皮啦，冇生意先躝出黎

唔係喎
一堆Streamer玩得好開心

Diablo 3整成咁都未同你計,之後仲要咁樣打壓?

反正唔會再玩

佢仲罰緊政治表態既人 on9 咁樣認錯有q用

遊戲界吹大左 LOL仲咁多人玩緊

我們太慢與其他人交換意見了。
呢句野先on9
關咩交換意見事？你依家係唔專重言論自由呀。屌你老母

LOL 100% 騰訊
我一早無玩 你呢

你成功左啦，團結一齊反你

[緊急]需要幫手report 手足被起底!

徹回所有懲罰
容許玩家係直播時表達訴求
講明維護所有自由嘅聲音
唔會再無啦啦stop直播唔比人表達訴求
唔會懲罰表達訴求嘅玩家
咪玩返囉

因爲lol出卡牌game驚爐石收皮姐有心唔會而家先道歉啦

咁佢又真係團結咗一齊反共播

啲商家幾時先識分莊閒

柒婆連歉都唔會道

佢宜家反而團結咗全世界

講緊廢話
都係講金仲重要啫

支那無一個人係無辜真係冇講錯

想知啲大陸人睇完屌緊共雪未？

仲出OW2 食屎啦

收皮啦唔會再玩

Fuck the Chinese Government

link又唔share 其他人點幫推

但lol中國全資喎

去連結支那啦

永遠唔會原諒 堅決永遠拒玩呢個公司同所有中資遊戲

咁樣做支那係唔會放過你既
不如都係繼續奶支那狗啦，又有錢

同林奠一樣

一早del左冇打跌埋牌 但係身邊一大班港豬fd仲課金買新skin 唔好話遊戲界唔玩LOL啦 叫香港人唔玩都唔得啦

好典型既商業寫法，冇指明對象
唔想得罪支那，又想求人原諒

睇係隔離日日都幾撚多LOL post啦 連班話要反共嘅人都仲玩緊 仲想全世界唔玩LOL?

道歉認錯 但繼續奶共

所以得個講字

大家幫手

係咪有堆小熊維尼cosplay

你地扑錯銀行都係咁啦

仆街商家佬永遠都想食兩家茶禮
係時候話俾佢地聽要take side

同達哥導人向善一樣

無實質行動有撚用？

死都唔會原諒

意見接受，態度照舊。

習近平 甴近平

收皮啦屌！

仲要抄撚埋決策條友

係
touch wood講句
就算最後場抗爭輸左
但至少we connect
以後都係同路人了
只係暴雪同世界斷聯了

實業公司未必
但科網公司斷聯
就注定玩完了

Trash

共雪不了

你以你地黎講
是否不connect了
定一直係0.5？

暴雪已經令整個世界團結
團結反共 抵制暴雪

係囉我就唔明，明明成功咗喎

食屎la共雪

we connect反暴雪

想賺人仔就想賺人仔啦
咩團結整個世界
噁心至極

收皮啦 一係主席落場頂幾下tg啦
否則罷玩暴雪

得失埋共狗做過街老鼠先啦

習近平 甴近平

Never play this fucking shit game

你老母都係比狗屌先認錯做奴

收啦 喺COD加返關No Chinese就信你真係認錯喇

Too late
同埋向左聰哥同另外兩個主播面對面道歉未呀？

講Fight for freedom Stand with Hong Kong 先原諒佢

收皮啦。講個sorry 就算呀？做返d實事證明先啦!

含撚啦

聰哥有得打返未？ 主持可以做返未？ 都未計你直接屌返中國啦

似道歉非道歉。但同NBA既一比，就知道想食兩家茶禮。

如果唔係因為被杯 點會咁快走出黎認低威啊

收到收皮啦仆街

認錯又點？照樣奶共，又冇實質行動，最廉價嘅道歉

撤回哂D懲罰先講野啦

係呀
因為你企錯咗去全世界以外嗰邊

只係鬼佬官腔
我地可以做更好>我地無錯，不過你地睇唔順眼
我諗係做啲唔駛見客嘅工嘅人，或仲讀緊書嘅細路先會覺得係道歉
不過對佢地個玩家層都夠做

暴雪傷害十四億人感情

不了

入去樓主個post就見到

Sor9 retweet廿個post補數

Too late bye

唔收貨
繼續罷玩

道歉但照罰？講唔通喎

點叫失敗呀, 你成功將全世界團結起黎杯葛中共

佢成功connect左世界喎

佢以為connect支那=connect整個世界多啲
都唔止係遲唔遲嘅問題
大大聲用中文屌 細細聲用英文道歉
收皮啦暴雪

咪係
btw 杯葛

肯杯葛中國先講

其實佢而家就係唔想得失兩邊
但係咁冇誠意點解唔將佢道歉推去支那到
等支那個班小粉紅都喺度反

大聲屌ccp就可以玩番

拖到而家先道歉，唔收貨呀！

Then say it. Say fuck the Chinese government

佢有道過係做嘅工作唔夠好，所以呢位手足冇講錯

係冇，證明外國一樣有呢啲人

連你老母西咩
收皮啦，瀨撚錯共先返黎兜

死撚開啦屌你老母

甴近平 曱甴蝗 曱甴平

咁都叫道歉?
點睇都係「我用左錯ge方法ban佢」
屌你ban人e件事本身就錯到仆街啦

Blizzard time zone UTC-30 days

含撚啦你 一世都唔會原諒

屌翻支共先再諗下有冇計傾

就出d4 政策黎

習近平

曱近平

甴近平

習曱大

習曱甴

習大大曱甴

習甴王

曱甴王 習近平

曱甴 習近平

曱甴 習大大

近平 曱甴

曱甴平

近 曱甴 平

甲近平 曱甴

由近平

自由平

自由 曱甴 習近平

收皮啦 共雪

屌你老味垃撚圾公司

收皮，即刻同聰哥道歉，加話擁護言論自由就有得諗

收皮啦都唔知佢講乜鳩

顛倒是非後終於心虛，算吧
跪了莫追屌
佢快D買番＋踼走騰訊D股好過

手足簽野
1. BNO居留權(UK)

2. 重組政府同HKPOPO(US)

3. 3. 將TVB加入制裁名單(US)

Perfection

係咩 不了

當自己係邊個

香港人connect咗美國

on99

共雪，不了

道咗歉 得cod未

網上d人講too late

點睇都唔似道歉喎

全面撤出支那市場就信你知錯

佢唔想個blizzcon 有堆cosplay維尼 同 freehk 先認少少衰降火姐
咪又係照奶共 要認錯一早就認啦on9

input by Apple Voice Input

聰哥已經玩返爐石，被波及嗰兩個直播主都幾慘下

個台灣直播主仲撐佢
但佢自己喺最新嘅回覆都話自己畀人炒咗

Delete 左account 係賠返比我呀？

所以898

你應該係成功令全世界團結起嚟屌鳩你呢種奶共嘅態度

Sorry 唔會復賽 佢比都唔會

佢譴責暴力先啦

呀5毛
我地係發現自己做錯就認 冇人杯過我地

我敢講佢無俾人杯一定唔會道歉

一早罷玩左
垃圾game

暴雪...

如果佢夠膽係game入面拉banner出free hong kong 就原諒

退出果2個旁述真係慘

成功團結成個世界…抗共！

收皮聽摺埋啦

連香港兩隻字都唔講。
屌啦

留返俾支狗玩

垃圾公司
真係好希望佢正式真真正正跪低道歉, 由細玩佢地D GAME玩到大

太遲了，請收皮

「我們有機會透過這個事件將整個世界結合在一起，但我們並沒有。」

唔係丫，我覺得佢已經做到全世界we connect！

只係connect唔到佢自己之ma，同777一樣7

炒CEO加全面禁支那就當你有心

之後支那日報點名批評佢的話
肯定又再跪

罰十幾萬再bam一年

主播仲慘, 兩個台灣人直接冇晒收入

美國有唔止一間大學比賽中玩突襲free hongkong直接判輸

等我開間溶雪隊冧佢

取消所有懲罰
賠償賽評聰哥損失
講清楚自己做錯啲咩，道歉啲咩

唔做齊呢三樣嘢嘅話
共雪你等執啦

有誠意道歉就出黎講光復香港 時代革命

錯係錯你罰表達自由民主嘅人，唔係太遲反應，係處罰時唔係好快咩？騰狗動屎玻璃渣！

fuck blizzard

仲有2個主播

提都冇提過香港 blizzchung

邊有失敗 你們成功了

我想玩d4 快撚d道歉!

到依家道歉有撚用

利申：玩左幾年爐石即刻del哂所有暴雪

有種就撤離大陸
大家都會滿意

我要唔要支持民主自由
我要問問人先

共視不了 何況根本唔係道歉 同林鄭一鳩樣

炒咗嗰兩個主播呢，請返未

道左D乜撚歉 呢4個月剩係同毛漢道過歉咋有撚同香港人道過歉？

個道歉同林鄭嗰個有咩分別
嗰兩個主播都係畀人炒左

你最後咪又係比企鵝隊冧

想知而家外國d人反應係點？

收皮喇 比人杯先跪

twitter 全面屌緊
快JOIN!!!

想問佢至今做左咩去補足？

贏左個中國 輸左個世界，值得嗎